（未來香港）90方呎「蝸居」月租2萬港元！！！！

29歲仔創共享蝸居 市值逾10億
11月29日(三) 19:34
東網電視

共享工作空間(Co-Working)陸續進軍香港市場，而「共享居住」(Co-Living)概念緊接成為全球新趨勢。東網記者遠赴倫敦，帶讀者去到全球最大的「共享居住」項目The Collective，直擊月租逾2萬港元的90方呎「蝸居」，靠「蝸居」致富的創辦人Reza Merchant年僅29歲，但公司市值竟超過10億元！

香港樓價高企眾所皆知，英國倫敦的樓價及租金同樣「離地」，但年輕一族寧願「捱貴租」，亦希望享受私人空間，兼且對居所環境有要求，於是造就「共享居住」的熱潮。

地產商The Collective創辦人Reza Merchant回想，自己在讀大學時，發現倫敦大學生對住屋需求大，每到大學二年級，便愛與朋友合租單位，因此他便與幾個朋友合作成立中介公司，專攻大學生市場，當時亦在銀行借一筆貸款，用作購入單位後再放租，生意很快便上軌道。

Reza指，這個世界最令人難忍的是「孤單」，在倫敦這個繁忙都市，年輕上班族一方面希望有自己的居住空間，但同時亦害怕孤獨；加上倫敦的租金昂貴，租戶還要支付水費及電費，要過獨立的生活殊不容易。所以他便決定拓展「共享居住」概念，為年輕人提供創新的生活模式，並成功吸引一眾初創企業家及IT人進駐。

他向家人借約180萬英鎊(約1,872萬港元)，連同其他投資者的資金，於倫敦西部興建首幢「共享居住」項目The Collective—Old Oak，早前有報道指該項目估值逾10億元，且還未計及Old Oak以外的其他「共享居住」單位，目前The Collective在英國已擁有約4,000個單位。

這幢樓高11層的公寓，內裏設計高尚有品味，合共提供550伙，現時入住率達100%，項目已回本，市場估值約1億英鎊(約10.4億港元)。單位面積介乎99至178方呎，每周租金由218至330英鎊(約2,267至3,432港元)，若以最細的單位計算，面積僅為99方呎，每月租金約23,576港元，呎租高達238港元，較香港山頂豪宅Mount Nicholson的呎租136港元更貴。

不過，該「共享居住」租金已包含雜費如水電費、上網及政府稅。另外，每星期會有專人為住客清潔房間及更換床單，而且公寓設有多種設施，如可免費使用健身室、私人電影院及遊戲室。而住客亦可幫襯公寓內的餐廳。

作為全球最大的「共享居住」發展商，由2010年成立至今，該團隊由3人增加至逾70人，未來繼續在英國發展之餘，Reza亦打算拓展業務至其他歐洲國家及美國市場。他定下目標，希望在5至7年內增加至2萬伙「共享居住」單位，最快推出的「共享居住」位於倫敦東部斯特拉特福德(Stratford)，樓高19層，合共提供250伙，預計最快明年底落成。

除快人一步打造成為全球之最外，Reza亦乘着虛擬貨幣的發展趨勢，年中起決定允許租客採用比特幣支付訂金，而在年底前亦可以比特幣及其他虛擬貨幣繳付租金。Reza指，公司一直走在時代的尖端，任何事亦要快人一步，同時亦相信數十年後，虛擬貨幣的價值定必看高一線。

雖然Reza事業成功，共享空間的興建進度亦浪接浪，但其實他曾在興建Old Oak住宿時遇挫折。當時受聘的建築商在興建共享空間途中突然倒閉，除造成金錢損失外，亦差點令公寓成為爛尾樓。幸好當時獲多位投資者再次注資，變相有資金聘請新的建築商，令「共享居住」項目能如期落成。

●香港都有6個共居項目

除倫敦外，香港先後推出最少六個「共享居住」項目，其中由裕景興業持有的「共享居住」項目—「迷你海洋站」，是發展商將其位於南區壽山村道53號項目改建。

該項目由原來的18個豪宅單位改建成270個套房，每伙面積約80至100方呎，每月租金約8,500元，而大廳則為住戶的共享空間，提供梳化及零食售賣機，目標客群為年輕人。

另一邊廂，開發共享寫字樓及共享居住空間的公司Synergy Biz亦加入「共享戰團」，早前亦宣布有意在一幢位於油麻地的大廈，將每個約400方呎的「共享單位」改造成多張床位，最多可住10人，每月租金3,500至5,500元，預計在年底開業。[/quote]

每年升一城
30年後就係17倍
一千萬樓就變
一億七千萬

到時香港人大把錢
可以買起全美國
蘋果amazon全部都買回來

奶波魔魔召喚

幾時上市 想買

曲線求h漫

但2千萬變十億 唔係人人做到

乜柒都共享，共享屌閪呀笨

做雞咪係囉